周浩鼎: 「同性婚姻」對香港社會危險

2018年11月22日星期四
【研同志締結政策？】周浩鼎：一向尊重不同性取向者 批同性婚姻對港危險 (15:02)

立法會今早辯論研究制訂政策讓同志締結伴侶關係議案，身兼平機會委員的民建聯議員周浩鼎指，性小眾應得到所有人尊重，但反對同性婚姻合法化。

周浩鼎會上指，他及民建聯「一向尊重社會上不同性取向的人」，認為「性小眾應得到所有人尊重」，惟政府制訂政策時，必須確保香港現時一男一女、一夫一妻制度不會被動搖，「婚姻不單單是兩個人的事，婚姻制度與整個社會倫理秩序有着不可分割的關係。婚姻本身亦不單單是一個個人權利，更是一種牽動社會的制度」。

他又稱，現行一男一女婚姻制度，是因為社會知道在生育下一代、照顧下一代和整個人類發展來說，都與這制度有密不可分關係，「若打破現時婚姻制度，社會要負出極高代價」，明言對於社會上任何嘗試衝擊這制度的行動，都要堅決反對。

至於被批評打擊人權及不尊重自由，周浩鼎反駁，若輕率跟隨西方社會「隨波逐流」，會衍生很多問題，如領養、教科書如何教學等，重申同性婚姻合法化，對香港社會危險。

提出動議的人民力量陳志全表示，希望透過今次討論，引起大家關注有關議題。他指，不論是否接受或接納，有關群組都客觀存在，性小眾亦有締結伴侶需要，故政府需要處理及研究相關政策，並非反對同性婚姻就不作討論。

政制及內地事務局長聶德權說，香港現時很多法例及政策，都以現行婚姻制度作基礎，需要尊重。他又指，如果在香港設立認可的民事結合制度，容許同性伴侶締結民事結合，得到類似婚姻的承認和權利，將無可避免對香港現行婚姻制度和社會價值觀帶來「廣泛和深遠的影響」，形容這是非常敏感且具爭議議題，必須小心謹慎處理。

弱智仔做議員對香港重危險

第一次支持民鍵聯立場

Gay佬唔會屌你屎眼架 照吓鏡先啦

今次支持阿鼎

民鍵聯好多立場值得支持

反南亞人, 反同性戀, 反左膠....

若輕率跟隨西方社會「隨波逐流」，會衍生很多問題，如領養、教科書如何教學等....

嘩真係好大問題喎

組隊上公屋

第一認同獻世派，死gay佬通常都係心理變態

只準刁大大畀人屌屎忽，不準百姓互含

咁撚多負皮

都話左兒登係全港最大嘅gay佬論壇

大家諗下如果gay都結到婚，仲多大陸人假結婚黎香港啦

Gay佬反gay

笑話

TB溝晒d靚女已經係死罪，應該要立法終身監禁，搞gay就冇乜所謂

試吓佢冇阿公D鐵票睇吓佢仲反唔反呢D

Agger
愛滋gay佬理應槍決
嘔嘔嘔嘔嘔嘔嘔嘔嘔嘔

有無人覺得佢個樣都好撚gay

男人老狗學人鏡頭前喊

唔叫婚姻，叫民事結合咪得囉，都係想保障基本權利

收皮啦周浩鼎

其實連登仔反對同性婚姻
不如講下美國有咗同性婚姻後對社會有咩壞影響
反對要俾理據呀

你話我恐同都係咁話，相信大部份華人唔會反對同性戀，只要唔係你至親，想像下一家人食飯有一對男人互相親暱，幾多人真係頂得順。

口講一套 做就另一套